---
layout: post
slug: resort-todo-incluido-en-familia
title: Las 5 razones por las que elegirás un resort para tus próximas vacaciones
  en familia
date: 2023-01-31T11:29:21.018Z
image: /images/uploads/familia-en-resort.jpg
author: faby
tags:
  - 6-a-12
  - planninos
---
Un resort es un **complejo turístico** en el que puedes disfrutar de muchos servicios sin necesidad de salir a otro sitio. Este tipo de lugares son ideales para pasar una luna de miel, pero también son idóneos para ir en familia.

Aquí te presentamos las 5 mejores razones para pasar tus vacaciones familiares en un resort, y una [web donde poder elegir los mejores resorts para pasar unos dias de relax y diversion en familia](https://alannia.boost.propelbon.com/ts/i5047778/tsc?amc=con.propelbon.499930.510438.15445056&rmd=3&trg=https://alanniaresorts.com/es/) juntos pero no revueltos.

## 1. Desconexión con todo incluido

La idea central de unas vacaciones es **dejar todos los problemas atrás**, es como desconectarse de la vida real.

![Preparárse para un viaje ](/images/uploads/mujer-preparandose-para-un-viaje-.jpg "Preparárse para un viaje ")

Pues bien, los resorts logran este objetivo, ya que dentro de las instalaciones **disfrutas de todo lo que necesitas para pasarla bien en familia.**

Algunos de los ***[mejores resorts en Lanzarote](https://madrescabreadas.com/2022/09/12/mejores-hoteles-de-lanzarote-con-ninos/)***; por ejemplo, tienen centros de entretenimiento para los peques, adolescentes, casados e incluso puedes encontrar un servicio de niñera; por si tienes bebés. Por cierto, no olvides seguir las recomendaciones al *[viajar con los niños en el coche](https://madrescabreadas.com/2017/04/12/viajar-ninos-automovil/)*.

Tampoco olvides seguir estos tips si ***[viajas con bebés en avión](https://madrescabreadas.com/2018/07/31/viajar-avion-ninos/)***. Sin duda que, un resort te ayudará a sumergirte en unos días de ensueño, en el que no existen preocupaciones.

## 2. Es barato

Los **resorts todo incluido tienen un precio fijo,** lo que les permitirá disfrutar de todos los servicios del hotel todas las veces que quieran. De hecho, podrás tener acceso a una gran variedad de platillos gastronómicos **sin cargos adicionales.**

![Viaje barato](/images/uploads/viaje-barato.jpg "Viaje barato")

Si sabes hacer números, te darás cuenta de que unas vacaciones en un resort te sale más barato que otras opciones vacacionales. De hecho, este tipo de sitios **te permite tener mayor control de los gastos.**

Ir al [Caribe](https://es.wikipedia.org/wiki/Caribe_(región)) todo incluido te saldrá más barato que vacacionar de forma independiente.

## 3. Une a la familia

El resort es un sitio ideal para que todos los miembros de la familia dejen de lado el estrés. Aunque te parezca increíble, los niños también se estresan y se sienten cargados de muchas presiones.

![Familia unida](/images/uploads/familia-unida.jpg "Familia unida")

**Este tipo de complejo turístico ayuda a unir a la familia,** ya que permite que cada miembro pueda descargar “sus cargas”. Si tienes adolescentes, te animamos a seguir estos ***[consejos para que tu viaje sea un éxito](https://madrescabreadas.com/2021/10/06/donde-viajar-con-adolescentes/)*.**

## 4. Variedad gastronómica

Estos lugares de esparcimiento te dan **acceso a una amplia carta de gastronomía**, por lo que todos los miembros de la familia podrán comer lo que deseen.

![Variedad gastronómica](/images/uploads/variedad-gastronomica.jpg "Variedad gastronómica")

La ventaja de pasar tus vacaciones en un resort es que tienes a disposición varios restaurantes a pocos metros. No necesitas salir de las instalaciones.

## 5. Comodidades para toda la familia

Tanto si se trata de Resort aesthetic o de cualquier otro, este tipo de sitios cuenta con gran variedad de opciones entretenidas.

![Familia en parque acuático](/images/uploads/familia-en-parque-acuatico.jpg "Familia en parque acuático")

Puedes encontrar zona de **spa, gimnasio, piscinas, parque acuático para niños, adolescentes,** actividades deportivas, clases de arte, manualidades, música, discoteca, bar, etc. Toda la familia podrá disfrutar al máximo de estos días de vacaciones.

Y si viajas con adolescentes, te dejo estos [destinos originales a los que si querra viajar tu adolescente](https://madrescabreadas.com/2022/11/07/viajes-originales-adolescentes/).